\begin{question}[section=2,subtitle={Hebebuehne},difficulty=,quantity=,type=exm,tags={20190315}]
	Betrachtet wird die in \abb{abb:hebebuehne} dargestellte Hebebühne.
	Durch die Kraft $F(\alpha)$ kann die Plattform der Hebebühne und die darauf platzierte Last angehoben beziehungsweise abgesenkt werden.
	Die Plattform der Hebebühne wird als masselos angenommen.
	\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=6cm]{\currfiledir hebebuehne.png}
	\caption{Konfiguration der Hebebühne}\label{abb:hebebuehne}
	\end{figure}
	Die Last (Masse $m_1$, Schwerpunkt $S$) befindet sich im Abstand $b$ zur vertikalen Achse durch die Lager $B$ und $E$.
	Die Hubstangen (jeweils Masse $m_2$ und Länge $2L$) sind in ihrer Mitte im Punkt $C$ sowie in den Punkten $B$ und $E$ drehbar gelagert.
	In den Punkten $A$ und $D$ sind die Hubstangen querverschieblich und drehbar gelagert. (\textit{Hinweis: Im Punkt $A$ wirkt nur eine vertikale Lagerkraft })
	
	Ziel ist es, die Kraft $F(\alpha)$ so zu bestimmen, dass sich die Hebebühne im Gleichgewicht befindet.
	Lösen Sie dafür folgende Teilaufgaben: 
	\begin{compactenum}[a)]
		\item Bestimmen Sie die Kräfte in den Lagern $A$ und $B$.
		Schneiden Sie dazu die Plattform mit der Last (Masse $m_1$) frei. 
		\item Bestimmen Sie die Kräfte in den Lagern $D$ und $E$ in vertikaler ($y-$) Richtung.
		Schneiden Sie dazu das gesamte System in den Lagern $D$ und $E$ frei.
		\item Bestimmen Sie die Kräfte in den Lagern $D$ und $E$ in horizontaler ($x-$) Richtung.
		Schneiden Sie dazu die Hubstangen getrennt voneinander frei.
		\item Nehmen Sie an, dass die Kraft $F(\alpha)$ die Reibung im Lager $D$ beschreibt.
		Geben Sie bei gegebenen Winkel $\alpha = \pi / 4 $ die Bedingung für den Reibungskoeffizienten $m_H $ an, sodass sich das System im Gleichgewicht befindet.
	\end{compactenum}
\end{question}
\begin{solution}
	% Kommt die Tage noch
\end{solution}
